[主線]《人手置頂》我驚你嗰一百粒催淚彈？全部人8月10日同我入大埔

反送中已遍地開花 地區讓活動持續昇華

-----------分隔線-----------

一群大埔居民寫給香港人的公開信

8月5日全港七區三罷，超過35萬人參加各區集會，再次發揮反送中遍地開花的精神。回望活動由6月6日開始，已經不斷演變，由以從維園出發的大型遊行，成功進化為遍地開花的模式。七月開始，屯門、尖沙咀、上水、沙田、機場、西環、將軍澳，至七區三罷集會各區接力，實現了林鄭月娥競選時的口號「We Connect」，即使警方至今發射了超過1800枚催淚彈，亦無法擊潰全港巿民反送中的決心。

抗爭在進化，然而警方的武力亦不斷進化。他們多次以不發出不反對通知書、更改遊行路線、把遊行改為集會等，剝奪香港人的公民權利，阻撓遊行舉行；即使成功申請不反對通知書，亦多次在不反對通知書仍然生效時暴力清場（例子包括上水、沙田及將軍澳），發射催淚彈成新常態，警權過大成風土病，巿民對橡膠子彈及海棉彈等更見怪不怪，更不用說已抵港的水炮及之前曾公布的顏色水。

政府更利用警方作政治拘捕，散播白色恐怖。由6月至今，以非法集結、傷人、甚至暴動罪等為名拘捕超過420名參與反送中活動的人士，有情侶扶起少女被指暴動，浸會大學學生會會長購買雷射筆被捕，警方殺紅了眼，在三罷當日，單日便發射了近800枚催淚彈，其中大部分更在民居密集、甚至有老人院的地方施放，不少男女老幼即使在家，均被迫吸入催淚氣體，無一倖免。

雖然暴力清場已成常態，但民眾不應對此無感，更應追究警方對真正暴力之無作為、及在背後指示的特區政府。三罷當日警方在多區均有派出防暴警察清場，並使用大量武力，徹底反駁了721元朗白衣人事件中，「因上環發生重大事件」致警力不足的說法。尤其當警方視雷射筆為攻擊性武器、指示威者是暴徒，卻對造成超過40人受傷、與恐怖襲擊同質的元朗無差別襲擊視而不見， 在記者會中沒有交代案件進度，又或以荒謬怪誕的理由推搪塞責， 警方被巿民指摘，完全是咎由自取。而政府利用警方作政治拘捕、包庇警方濫暴、失職等，只會繼續加深警民對立，再次印證「沒有暴徒，只有暴政」這一句說話。

暴政可恥，可幸我們看到民眾即使是穿著人字拖、手持蒸魚碟，亦要走上街頭聲援，民心所向，反送中的種子已經在各區綻放。運動不斷進化，我們的五大訴求依舊清晰，既然以林鄭月娥為首的特區政府仍執意無視，僅以每日記者會這種「一言堂」的方式當作與巿民溝通，我們更應持續每個周末，不同地區接力或共同夾迫，繼續散播抗爭種子，遍地開花，表達訴求。

各區手足，8月10請到大埔參加遊行，在新界北總區總部的所在地，以和平、理性方式表達我們對警方濫用武力的不滿，一起喚醒他們「不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意」的初心，一起劍指林鄭為首的特區政府，停止利用警察作政治工具，回應五大訴求！

當然，你亦可選擇到同日舉辦遊行的愛丁堡廣場，一起踢走催淚彈，借助地區力量，一起借力打力，讓反送中浪潮繼續昇華至另一層次。

8月10日，全港手足，大埔加愛丁堡廣場，遍地開花，南北夾擊！五大訴求，缺一不可！

*不反對通知書申請中，最終路線或有更改

一群熱愛香港的大埔居民

-----------分隔線-----------
路線及交通指南

-----------分隔線-----------
文宣：召集單張

-----------分隔線-----------
文宣：連儂隧道
建議大家當日可同遊參觀

大埔名物(土產)：香蕉糖

-----------分隔線-----------
文宣：宣傳片

Credit：一個熱愛大埔，就讀於一間愛學生、
關心一下代的學校（大埔面積最大嗰間中學）嘅學生自發製作短片

-----------分隔線-----------
文宣：Telegram頻道
- 810大埔遊行資訊發佈

琴晚太眼訓,出錯圖,罰自推10次

10/10

9/10

8/10

7/10

6/10

5/10

4/10

3/10

2/10

1/10

0/10

推到記者 4點警察記招問點盡力阻止8.11北角斬人預告成真

人命關天
請入內push

沙田城市衛隊
支援大埔

百里香唔係改名啦咩?

push

PUSH~~

推主線任務

推

支持支持
星期六大埔見啦!

推啊推啊

借個位,提提你

堆

810
810

推推推

810 一定黎

810！

希望星期六多d人入嚟大埔

好多單車徑
機動哨兵無人追到

Push

推推推 反對都要照出！

撐

洗撚申請咩，申又係tg唔申又係tg。

人呢!!???

Exac7ly!

去踏單車囉！又駛申請啦！

去大尾篤BBQ又得！去狗屋對面個海濱公園放風箏又得！

食人血饅頭，人嚟㗎？

熱門冇人提大埔 淨係得機場post